\begin{einstiegl}
	\section{Einstiegsaufgabe}
	\lrec
	\subsection{Punkte im Raum}
	
	Mithilfe von z.B. \code{random(width)} kann ein zufälliger Wert zwischen \code{0} und \code{width} erhalten werden.
	\code{strokeWeight(i)} kann die Dicke der Pixel (und anderem!) beeinflussen und so diese besser sichtbar machen.
	
	\begin{lstlisting}
void setup() {
	size(400, 400); // Fenstergröße 400x400 Pixel
	background(255); // Hintergrundfarbe Weiß
	strokeWeight(3); // Dicke der Pixel
}

void draw() {
	point(random(width), random(height));
}
	\end{lstlisting}

	\subsection{Mehr Punkte!}
	
	Schleifen sind schneller als ein Durchlauf der \code{draw()}-Methode, da dort nicht der Zeichenbereich aktualisiert wird (sondern dies erst am Ende des Methodendurchlaufs erfolgt).

	\begin{lstlisting}[firstnumber=6]
void draw() {
	for (int i = 0; i < 100; i++) { // 100 Wiederholungen
		point(random(width), random(height));
	}
}
	\end{lstlisting}

	\subsection{\textit{Randomwalk}}
	
	Hier gibt es viele Möglichkeiten, die Bewegung des Pixels zu ermitteln.
	Hier gilt das Probieren: Einige der Möglichkeiten könnten ungewollt bestimmte Richtungen bevorzugen.
	
	\begin{lstlisting}
int x, y; // Position des Pixels

void setup() {
	size(200, 200); // Fenstergröße 400x400 Pixel
	background(255); // Hintergrundfarbe Weiß
	pixelDensity(2); // Dicke der Pixel
	x = width / 2;
	y = height / 2;
}

void draw() {
	for (int i = 0; i < 100; i++) {
		point(x, y);
		x += round(random(2)) - 1; // -1, 0 oder 1
		y += round(random(2)) - 1; // -1, 0 oder 1
	}
}
	\end{lstlisting}

\end{einstiegl}
\pagebreak
\begin{einstiegl}
	\subsection{Absperrung}
	
	Auch hier gibt es verschiedene Möglichkeiten, die Bewegung zu beeinflussen, welche alle gleichwertig richtig sein können.
	
	\begin{lstlisting}[firstnumber=9]
void draw() {
	for (int i = 0; i < 100; i++) {
		point(x, y);
		x += round(random(2)) - 1;
		y += round(random(2)) - 1;
		
		if(x < 0) x++; // Pixel ist zu weit links
		if(x > width) x--; // zu weit rechts
		if(y < 0) y++; // zu weit unten
		if(y > height) y--; // zu weit oben
	}
}
	\end{lstlisting}
	
	\subsection{Farbmuster}
	
	Hier ein paar mögliche Farbmuster.
	\code{int counter} ist eine globale Variable, die ganz oben deklariert werden muss.
	
	\begin{lstlisting}[firstnumber=11]
stroke(random(255)); // Zufälliger Grauton
	\end{lstlisting}

	\begin{lstlisting}[firstnumber=11]
stroke(random(255), 0, random(255)); // Zufälliger Rot-Blau-Ton
	\end{lstlisting}

	\begin{lstlisting}[firstnumber=11]
if (counter >= 256) {
	counter = 0;
}
stroke(counter); // Farbverlauf Schwarz nach Weiß
counter++;
	\end{lstlisting}

Dieser Codeblock kann einen Regenbogen erzeugen, vorausgesetzt er ist richtig implementiert.
Mit \code{step} kontrollieren Sie, wie schnell von einer Farbe zur nächsten gewechselt werden soll.
Achtung: Kann schnell ändernde Farben hervorrufen!

	\begin{lstlisting}[firstnumber=11]
int step = 2000; // Höher = langsamerer Farbverlauf

if (counter >= step * 6)
	counter = 0;

if (counter++ < step) { // Regenbogen-Farbverlauf
	stroke(255, (counter * 255) / step, 0); // Grün aufsteigend
} else if (counter < step * 2) {
	stroke(255 - (counter * 255) / (step * 2), 255, 0); // Rot absteigend
} else if (counter < step * 3) {  
	stroke(0, 255, (counter * 255) / (step * 3)); // Blau aufsteigend
} else if (counter < step * 4) {
	stroke(0, 255 - (counter * 255) / (step * 4), 255); // Grün absteigend
} else if (counter < step * 5) {
	stroke((counter * 255) / (step * 5), 0, 255); // Rot aufsteigend
} else {
	stroke(255, 0, 255 - (counter * 255) / (step * 6)); // Grün absteigend
}
	\end{lstlisting}

\end{einstiegl}
